IEEE封殺 華為或無法制定5G國際標準

2019-05-31 01:53 經濟日報 編譯葉亭均、記者林庭瑤／綜合報導
制定全球產業技術標準的重要機構電機電子工程師學會（IEEE），禁止華為員工擔任該協會的期刊審稿人，成為最新加入「封殺」華為的國際機構。專家指出，最糟情況可能導致全球沒有統一的5G規格，使得全球5G推出時間延後並推升成本。

經濟日報／提供
經濟日報／提供
金融時報報導IEEE期刊總編輯收到電子郵件截圖，要求IEEE不能再讓華為員工參與期刊審稿，須另找他人替代。因美國總統川普將華為列入出口黑名單，IEEE「別無選擇，只能照做」。

華為遭IEEE封殺，重創該公司想成為全球5G領導業者、將「智慧城市」發展技術推廣為全球產業黃金標準的野心。

美國投資銀行Jefferies的報告指出，IEEE的最新舉措將阻礙華為取得電信與運算技術的最新發展，接下來可能導致國際標準組織3GPP的瓦解，進一步讓5G規格的最後版本「R16版本」在明年3月推出進度延遲，進而引發全球5G的推出大幅延後，中國開發自有的5G獨立組網方案，規格分散會導致成本更高。

中國研究人員更擔心相關禁令隨後可能會擴大，變成禁止華為資助或率領研究的投稿登上IEEE的期刊。IEEE封殺華為的消息迅速成為中國學術界重大話題。

北京大學和清華大學各有學者宣布退出IEEE抗議。中國計算機學會昨天也宣布，暫時終止與IEEE旗下通信學會合作。擅長奈米技術研究的北京大學教授張海霞辭去她在IEEE兩份期刊的編輯委員會職務，清華大學計算機科學與技術系副教授劉奕群宣布將辭去其在IEEE的相關學術職務，同時會向學生要求，不要投稿任何IEEE組織的會議和期刊。

5G標準定好晒啦
而且5G標準唔關ieee事
係3GPP制定
3GPP不嬲同ieee都唔太妥對方

D記者真係on撚9
亂鳩咁黎
咁樣比人位入